中國武警不再受國務院管理 地方政府、公安部門無權調動

〔即時新聞／綜合報導〕中國近幾年內憂外患不斷，屢屢傳出中國國家主席習近平政權不穩，共產黨內鬥不斷的消息。近期中央政府動作頻繁，首先是中國人民武裝警察部隊司令員王寧在26日表示將修改現行的《人民武裝警察法》將朝「中共軍委集中統一領導」的方向修訂，即地方政府及各級公安部門均「無權」調動武警。而今日中國國家互聯網信息辦公室等12個部門也以評估「國家安全風險」為由，聯合制定《網絡安全審查辦法》，令外界擔心恐將更箝制網路上的言論自由。

綜合媒體報導，中國人民武裝警察部隊司令員王寧26日在全國人大常委會第十七次會議中提出，「人民武裝警察法修訂草案」提請審議，他表示因現行《人民武裝警察法》自2009年8月27日頒布實施，隨著「國防和軍隊改革不斷深化推進」，主張現行《人民武裝警察法》已不能適應形勢的發展，需要重新修訂完善。

草案內容則強化中央政府對武警權力運行的監督，明確中共軍委監察委員會、武警各級監察委員會是法定監督機關，即武警不再列為國務院管理，中共地方各級黨委、政府及各級公安部門均無權調動武警。

王寧強調，中共自2017年12月便決定調整武警領導指揮體制，將改歸中共中央軍委建制。而本次修法有5個主要訴求，包含落實「中共軍委集中統一領導」改革要求，明確「六位一體」使命任務；對武警的組成、指揮關係、與地方黨委和政府之間的兵力需求對接、指揮協調機構、業務指導關係作規定、對武警的職責權限做規定，以及相關保障和監督檢查。

而今日中國國家互聯網信息辦公室、國家發改委等12個部門也聯合發布了《網絡安全審查辦法》，稱因「網絡產品和服務可能帶來的國家安全風險」，因此將以「產品和服務使用後帶來的關鍵信息基礎設施被非法控制、遭受干擾或破壞，以及重要數據被竊取、洩露、毀損的風險」等方面做安全性評估，其中包含「因為政治、外交、貿易等因素導致供應中斷的風險」、「產品和服務提供者遵守中國法律、行政法規、部門規章情況」，暫定將從6月1日起實施，令外界擔憂遊戲和網路自由恐將更限縮。

風起了

香港都係 一早納入埋黨衛軍

一向都唔係國務院管，名義上歸國務院管係因為公安部隸屬國務院，但實際上公安部向中央政法委負責，所以之前周永康先可以調動武警，企圖發動政變，而唔係溫家寶調動武警發動政變。

新世代ss

軍閥割據？

A-LAWS

蓋世武警

更加中央集權制，獨攬大權

中央冇權調兵

軍委另設監委，中監會監唔到軍隊

遲D 中共 會唔會將三萬港警納入 中央軍委管理??

我一直認為, 香港既 速龍/防暴.........訓練方面係比大陸武警更強
畢竟是英國留落來既訓練制度, 就好似香港飛虎隊是跟英國SAS訓練咁

最多都係政法委
黑警撚有資格歸軍委咩

黑警真係冇，武警係二線軍隊

但都係同一條線

而家已經係黨衛軍

其實香港警察 既重要性, 係好大

因為香港警察 是香港唯一既合法武裝部隊
中共都係要靠黑警 鎮壓示威者

雖然中共係有解放軍, 但根本唔敢出.......一出就大撚獲
否則中共一早出左啦
家陣最多都係派解放軍混入港警執法, 但又唔敢混入太多人, 擔心被發現

不過係香港班黑警 太弱智, 唔識利用自己既優勢, 甘心做中共隻狗
其實黑警 係可以嚇番中共轉頭

香港係一個好獨特既地方

雖然有軍隊駐守, 但軍隊又唔可以隨便出動
所以 警察 是最大武裝.........

當初英國派SAS 訓練飛虎隊, 都係呢個原因
倫敦發生 伊朗大使館人質事件, 英國政府派SAS去解決

但如果香港發生類似既人質事件, 英國又唔可以出動SAS..........所以先要訓練飛虎隊, 用來反恐之用

飛虎只係特警，機動部隊得2部裝甲車